---
aid: 9025
zid: 702718
title: "二五时期做无线电对讲机还有哪些坑?"
author: bcssy001
date: 2017-05-30 10:21:52+07:00
lastmod: 2019-01-24 12:22:00+07:00
---

bcssy001 于 2017-5-30 10:21:52 发表了：

这玩意可是比大炮巨舰还大的大杀器呀二五期间造的话还有哪些坑要填?

---

深潜者 于 2017-5-30 11:08:16 发表了：

对讲机通信距离太短根本没意义，而且除非用从旧时空带去的集成电路或者晶体管，否则电子管对讲机（能否搞定电子管先不说）怎么也得大到要背着。

考虑到火腿们有将无线电台用几十年的例子，临高带回去的旧时空电台以及用来组装电台的旧时空集成电路及晶体管应该能支持很久很久。

对无线电通信本土化的需求应该没那么急迫。

---

thomasyoung 于 2017-5-30 11:37:44 发表了：

海军主力舰艇配电台/备用电台，远航商船一个编队一个电台一个备用，地面部队配备到团级单位。

使用损耗。

带不够的。

---

深潜者 于 2017-5-30 13:01:29 发表了：

> thomasyoung 发表于 2017-5-30 11:37
>
> 海军主力舰艇配电台/备用电台，远航商船一个编队一个电台一个备用，地面部队配备到团级单位。
>
> 使用损耗。
>
> ...

带成品电台的话肯定不行。但是请注意火腿们自行组装的只有几个晶体管的简易电台也拥有以前高级电子管电台的性能呀！

这样看的话，狒狒们完全可以带一堆小集成电路块和专用晶体管回去组装。这就比成品电台便宜太多了，而且能带一箩筐回去。

---

钟利时 于 2017-5-30 13:31:11 发表了：

把电子管的坑填满基本就可以了。

---

thomasyoung 于 2017-5-30 13:39:53 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-5-30 13:31
>
> 把电子管的坑填满基本就可以了。

附议。

---

BuLR 于 2017-5-30 13:46:15 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-5-30 13:31
>
> 把电子管的坑填满基本就可以了。

我记得您老早就在搞电子管来着……

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-5-30 14:20:02 发表了：

晶体管很难造?

---

gdragonflyj 于 2017-5-30 22:31:56 发表了：

同意钟博士

---

cqduoluo 于 2017-5-30 22:39:51 发表了：

有一个 20 世纪初的工业体系就可以弄了

**000012.jpg** _(618.05 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-5-30 22:39 上传

**000013.jpg** _(769.98 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-5-30 22:39 上传

---

liutom2 于 2017-5-30 23:04:29 发表了：

哎，淘宝上有卖现成的集成电路业余短波无线电台，几十到几百块，最大能到 12W，我计划出发的时候带 1000-2000 套。

而且这些东西都是 2009 年就已经成熟批量销售的产品。

---

深潜者 于 2017-5-31 20:09:19 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-30 23:04
>
> 哎，淘宝上有卖现成的集成电路业余短波无线电台，几十到几百块，最大能到 12W，我计划出发的时候带 1000-2000 ...

话说买批量散件自己回去焊也不难吧？这样还能更便宜（能带得更多）。而且晶体管和集成电路可以多买些，电阻、电容期待回去自己造似乎也行。

---

de9000 于 2017-5-31 20:35:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-30 22:39
>
> 有一个 20 世纪初的工业体系就可以弄了

记得你以前介绍过，能生产电灯炮就基本上有了生产电子管的能力

---

深潜者 于 2017-5-31 20:38:10 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-31 20:35
>
> 记得你以前介绍过，能生产电灯炮就基本上有了生产电子管的能力

不过那也只能算是基本上吧？似乎只能用来整流和音频放大。

想用的靠谱，还得有 20 世纪初的技术能力。这比实用的灯泡晚 20 多年了

---

de9000 于 2017-5-31 20:43:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-31 20:38
>
> 不过那也只能算是基本上吧？似乎只能用来整流和音频放大。
>
> 想用的靠谱，还得有 20 世纪初的技术能力。这比 ...

前人还需要进行大量探索，就连用途都是未知，怎么能靠谱呢。我们则是目的明确，照本宣科即可，这个难度降低的不是一点半点啊

---

cqduoluo 于 2017-5-31 20:57:45 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-31 20:35
>
> 记得你以前介绍过，能生产电灯炮就基本上有了生产电子管的能力

电子管、电灯泡包括离子管这些都属于电真空器件，无非就是电灯泡不放电，电子管和离子管放电而已，本质上确实是一个技术道路的东西，就有点类似蒸汽机和蒸汽轮机，关键还是实用的需要一个更高的技术基础。

---

liutom2 于 2017-5-31 21:04:22 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-31 20:09
>
> 话说买批量散件自己回去焊也不难吧？这样还能更便宜（能带得更多）。而且晶体管和集成电路可以多买些，电 ...

那电路简单的要死，小功率的一共就 10 几个零件，最关键的东西都在集成电路里了。

计划是其中 100-200 套焊好调试好带过去马上就能用，剩下的几百套慢慢焊。

---

liutom2 于 2017-5-31 21:06:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-31 20:38
>
> 不过那也只能算是基本上吧？似乎只能用来整流和音频放大。
>
> 想用的靠谱，还得有 20 世纪初的技术能力。这比 ...

那只是理论上，要知道灯泡是要用钨丝的，电子管里面要用一堆的高纯度稀有金属。。。。。。。。。。

---

Avo17000 于 2017-5-31 23:29:48 发表了：

对讲机就算了。那玩艺针对的是个人和班组用户，对军队用处不大。它对警察和工业企业有用，但也不是那么迫切。狒狒们能在三五期间给海军舰船和陆军营一级配备齐电台就不错了。

---

liutom2 于 2017-6-1 00:52:17 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-5-31 23:29
>
> 对讲机就算了。那玩艺针对的是个人和班组用户，对军队用处不大。它对警察和工业企业有用，但也不是那么迫切 ...

哪儿用的着营级，给每个作战狒狒军官配 1 台就行了，不作战的就可以使用基地电台。

说白了电台就是狒狒专用的黑科技，至于归化民军官，他们还有有线电报，同行的狒狒军官们还有电台，如果没有狒狒军官同行，那就说明不是啥紧要任务。

---

liutom2 于 2017-6-1 00:59:50 发表了：

https://mykits.taobao.com/catego ... ame=%CC%D7%BC%FE#bd

具体的看看淘宝链接吧，这里面很多东西 2009 年就有了。

---

Avo17000 于 2017-6-1 02:07:55 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-1 00:52
>
> 哪儿用的着营级，给每个作战狒狒军官配 1 台就行了，不作战的就可以使用基地电台。
>
> 说白了电台就是狒狒专用 ...

到三五期间，狒狒们应该已经是旅团级军官了吧，不会去亲自指挥小战斗的。然而伏波军可能会有很多营级部队的行动，有些是会离开主力到偏远地方的。比方说，次要方向上去收拾地方武装割据势力，主要方向上的小角落打治安战等。以伏波军的规模，到三五时期也就是几十个到上百个营而已，工业部门努力一下还是可以做到每个营一部电台的。

---

liutom2 于 2017-6-1 08:17:38 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-6-1 02:07
>
> 到三五期间，狒狒们应该已经是旅团级军官了吧，不会去亲自指挥小战斗的。然而伏波军可能会有很多营级部队 ...

所以说你没弄明白问题的关键呀，如果狒狒们以营为单位进行占领活动，那是不需要无线电的，伏波军要是废物到一个营在一个县的范围内的行动都必须使用无线电那也太惨了点。

---

cc5233 于 2017-6-1 09:03:08 发表了：

对讲机满身是坑吧

电报机还差不多。。。

---

liutom2 于 2017-6-1 09:11:41 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-6-1 02:07
>
> 到三五期间，狒狒们应该已经是旅团级军官了吧，不会去亲自指挥小战斗的。然而伏波军可能会有很多营级部队 ...

其实伏波军的装备优势如此之大，只要部队规模超过一定规模，在地球上就不存在能击败他们的军队了。最典型的就是八里桥，实际上只有 3000 多米尼枪，1000 多骑兵，狒狒们骑兵少，直接来 6000 米尼枪好了。

---

钟利时 于 2017-6-1 10:43:31 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-1 08:17
>
> 所以说你没弄明白问题的关键呀，如果狒狒们以营为单位进行占领活动，那是不需要无线电的，伏波军要是废物 ...

1940 年 BC611 对讲机问世，B29 轰炸机开始研制。

1942 年曼哈顿工程开始。

1943 年 B29 轰炸机服役。

我们目前的装备大致是斯普林菲尔德 M1863 步枪的水平。

加特林机枪成熟型号是 M1865。

马克沁机枪是 1884 年

---

klause 于 2019-1-24 12:22:58 发表了：

至少要电子管，出了电子管可以仿造 702 步谈机

---
